零工資帶來大收穫

零工資帶來大收穫

百多年前，我的父親從惠州到香港的工廠作學徒，沒有工資，可幸他高人一等，不用給工廠的老闆米飯錢。學了五年後，父親自修英語，翻譯了一本《電鍍手冊》，其後自立門戶，進口銷售電鍍原料及用品。一九五四年謝世後，父親的生日被香港的電鍍行業稱為「師傅誕」。我的叔叔伯伯，不一定有血緣關係的，也多是先走這種沒有工資的做學徒的路。

老廠比份工你係比機會你生存再上流，仲以人工來計？低死打死一世奴工

以前有學徒制就免費, 甚至貼錢幫老細打工
而家無咗學徒制
但係你要比十幾廿萬讀文憑
其實本質上都係一樣

咁度縮仲有面講野？

學了五年後，父親自修英語